<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>小记 on QBook</title><link>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/</link><description>Recent content in 小记 on QBook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>暂且第一记</title><link>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00001/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00001/</guid><description>不是为了个文凭吧，还是要自己想要去做什么东西？
不要焦虑
进一步学习 当前国内计算机现状，
如何成神？ 做大佬 所谓大佬 都是努力
知道努力很重要的人，并为之努力的人。
超越别人努力就行了。
焦虑来源：看错书，走弯路。我要学习，考研是顺带的东西。 拖延症，今天事情今天做完。
专注，有事情 就只考研。
考研没时间玩
化压力为动力
成神
别想着抄底！
别估分洗脑自己
说自己考70 70 130 130 想着想着以为自己真能考那么多？
复试焦虑？初试过了担心？ 初试有信心能过，复试为什么不能？
找研友，适当玩一小会，放空大脑 出去逛逛，有个兴趣爱好，
如何高效学习 正确的心态 瞄准目标使劲打 终身学习 培养自己 平复自己 任务拆解能力 整体任务 暑期任务 周报 日报 月报 时间管理能力 合理的学习计划 有学习梯度， 定一下计划吧，比如高数强化，是不是赶得有点紧了， 这也是一门学问。 做完之后能给自己带来多少收益。 学习技巧 给别人讲解 模拟考对自己狠一点 模拟考就是要严格考自己。该扣分就扣， 复习范围大于考试范围 自拍复习法 外接的支持 后期重要 前期准备好，后期才不慌。 对自己狠点
引用西游记中： 如果三心二意 就去看西游记。
得之泰然，
失之淡然，
争其必然，
顺其自然。
费曼学习法 我有学习动力，掌握方法工具。 及时输出。总结也是一种学习，备周！
2023年6月26日 22:33:39 # 不知道在搞什么 害!</description></item><item><title>一些话</title><link>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00002/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00002/</guid><description>2023-07-03 01:02:34+08:00 感觉自己还是没有十分投入吧，有点自己骗自己的感觉。学习考研没那么容易，明天再接再厉，找回状态。</description></item><item><title>生活</title><link>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00003/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00003/</guid><description>记得东西有些杂乱，可以细分一下内容，归类，然后有空的时候整理一下，maybe换个主题？
关于生活的意义， 且听下回分解！
只喜欢一面，那只是占有欲啊！不是爱
我在想什么?! 好没用啊 明明我之前也不是这样的 这是不想承认自己不行吗
如果你想找回思考能力，可以尝试阅读一些挑战思维的书籍，如哲学、经济学、物理学、心理学等领域的经典著作。以下是一些建议：
哲学类：柏拉图的《理想国》、尼采的《查拉图斯特拉如是说》、笛卡尔的《第一哲学沉思》等。 经济学类：亚当·斯密的《国富论》、约翰·梅纳德·凯恩斯的《就业、利息和货币通论》等。 物理学类：艾萨克·牛顿的《自然哲学的数学原理》、爱因斯坦的《相对论》等。 心理学类：弗洛伊德的《精神分析导论》、卡尔·罗杰斯的《成为人》等。 这些书籍可以激发你的思维，让你思考一些深层次的问题，提高你的逻辑思考和判断能力。当然，也可以选择其他类型的书籍，只要是能够激发你思维的书籍都可以尝试阅读。
能够激发思维的书籍是指这些书籍可以激发读者的思维，让读者思考一些问题，探索一些新的想法，从而提升读者的认知水平和思考能力。这些书籍通常包含深刻的洞见、新颖的观点、严密的逻辑和清晰的语言表达。它们可以引发读者的兴趣，激发读者的好奇心和探究欲望，促使读者主动思考和探索。这些书籍不仅可以扩展读者的知识面，还可以提高读者的思考能力和思维方式。</description></item><item><title>原初号</title><link>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00000/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ivylet.github.io/docs/notes/thinknote/00000/</guid><description>为什么要记录？
借用知乎上某位网友对问题“语言和文字有本质上的区别吗？”的回答：
“文字又是对语言的记录。是为了从时间上，把过去的思维记录下来。所以本质上看文字是语言的扩张，是又一次信息传递的生产力革命。通过文字对语言的记录，使得瞬间的思维得以固定下来，这带来更多的经验。”
“文字操纵思想，思想操控文字。”
许多想法总是会在闲余时，在脑子中涌现，这些想法可能包括了一些自己经常思考的问题，比如对自己的某些问题的评价，一些事情的态度等等，但过后又会忘记。所以就想不如有什么思考或者想法，就记录下来吧。
学习别人之长。
现在是2023-06-18 00:16:38，午夜。当下目标是考研，大约还有188天，约莫6个月。是当前最要紧之事， 暂且先列一下吧，
阅读计划（根据当前手里的书）：
乔布斯专 沙丘 中央重大决策背后的故事（党史） 矛盾论导读 &amp;hellip;.. 当然是有空了读，眼下最重要的还是刷题，学习。 还有就是一个心理问题，下次说）
努力和努力有用？
生活处处有机会，看路（找准路子，这个路子可能并不是你以为正确的路子，可能需要超出自己当前的认知，所以说要适时扩大自己的认知，不要被周围的人所困）！
123
2023年8月9日
关于生活，
家人、朋友、自己、
时间线 # 2023-07-02 # 记得滚动复习！少抽点时间给线代和概论。
今天听了高数强化课 因为各种事情学习时间少吧。明天步入正轨
2023-07-01 # 下半年第一天！不要急躁，一步步来。
值班 莫得运动 今日 # 高数强化定积分，做例题。 408同步与互斥! 英语单词加阅读，阅读做的不好，不够细致。 明日 # 想一下定目标，每天线性代数和概率论小推进一点。 408继续往后推进 英语 细心！ 。。。。 2023-06-30 # 运动 但是室内 哇，六月最后一天，下半年第一天。 今日 # 高数强化跟进到定积分哩，习题也都跟着做，不过自习室调换确实有点小影响心情 408 操作系统 听完调度算法，题还没做。 英语背了单词，新背了三十多个 好多不会、、 明日 # 晚上可能要值班 不运动了 高数强化把定积分例题做完，快速把强化课过一遍。 408做完课后题，课往后推进一节。 英语背单词加阅读。 2023-06-29 # 小运动 今天原来都周四了。 今日 # 880第二章综合篇剩大题了，然后第三章积分开了，但是有点小困难。 英语只背了单词，因为开会没做题 408计组结束啦，操作系统第一章也结束了。但是和计组联系还是挺多的。 。。。。 明天 # 上午把积分例题做完搞懂，下午多花一个小时做数学， 英语中午抽会时间背单词。 下午加晚上看408 适量运动！ 2023-06-28 # 运动 今日完成 # 880第二章基础篇完成了！ 辅导讲义例题推进了一点。 英语一篇阅读&amp;amp;单词背诵 408 计组 I/O 加中断 计组剩最后一章啦！ 。。 明天 # 880第二章选择题&amp;amp;辅导讲义例题 英语一篇阅读&amp;amp;单词背诵 计组收尾！ 。。。 2023-06-27 # 运动 今日完成 # 880第二章基础题 做不动 因为很多证明题。 概率论基础阶段完成，高数基础阶段全部完成。 英语背单词 到一千词 408 进度到计组 第五章末尾 。 明日任务 # 880第二章基础题做完。 辅导讲义例题推进。</description></item></channel></rss>